\documentclass[tools.tex]{subfiles}

\begin{document}
  \subsubsection{Backend}
  \begin{enumerate}
    \item PHP\\
    Один из самых популярных языков программирования в сфере веб-разработки. Может работать в связке с различными серверами (Apache, Nginx, IIS).
    \par
    В открытом доступе существует множество фреймворков и библиотек, написанных на PHP, что ускоряет скорость проектирования и разработки продукта.
    \item Laravel\\
    PHP-фреймворк с открытым исходным кодом, специально разработанный для создания сложных сайтов и веб-приложений.
    \par
    Преимущества:
    \begin{itemize}
      \item Обширное сообщество
      \item Безопасность
      \item MVC архитектура
      \item Встроенное ORM для работы с данными
    \end{itemize}
    \item Eloquent\\
    ORM-библиотека. Она облегчает взаимодействие с таблицами баз данных, обеспечивая объектно-ориентированный подход к выполнению таких операций, как вставка, обновление и удаление записей. Кроме того, Eloquent предоставляет упрощенный интерфейс для выполнения SQL-запросов.
    \item PostgreSQL\\
    Свободная объектно-реляционная система управления базами данных, основанная на языке SQL.
    \par
    Преимущества:
    \begin{itemize}
      \item Поддержка БД неограниченного размера
      \item Высокая надёжность и хорошая производительность
      \item Поддержка транзакций (ACID), репликация реализована встроенными механизмами
      \item Наследование таблиц
    \end{itemize}
    \item Docker\\
    Программное обеспечение, позволяющие автоматизировать развёртывание и
    управление приложением в средах с поддержкой виртуализации. Docker «упаковывает»
    приложение со всем окружением и зависимостями в контейнер.
    \item PhpStorm\\
    Интегрированная среда разработки на PHP с интеллектуальным редактором.
    \par
    Преимущества:
    \begin{itemize}
      \item Подсветка синтаксиса, автодополнение кода расширенными параметрами форматирования
      \item Работа с детектором дублируемого кода, PHP рефакторинг
      \item Просмотр содержимого баз данных, выполнение SQL кода
      \item Интеграция с Git
      \item Интеграция с Docker
    \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{document}